【被消失的歷史，香港勇武始祖】橫行珠江口，香港我話事

香港開埠前，原住民蜑家曾有過一段勇武歷史，威到全世界都知。呢段威水史被清國抹去，好彩由葡國、英國文獻紀錄低。官方所謂嘅「海盜」，我將佢正名為，蜑家水上勇武軍，珠江口嘅真正話事人。（唔想睇字可拉到最尾睇片）

呢度有幾個觀點，可以建立香港本位史觀

1. 蜑家軍痛殲清國水師，外拒英葡艦隊，海上武力冠絕東亞

2. 其中一支以香港為根據地。蜑家軍係香港一帶島嶼，乃至珠江口實際統治者

3. 蜑家軍解散後，留低嘅勢力真空，成為英國、清國爭奪目標。最後英國得到香港。

台灣、閩越、南粵、越南嘅百越共榮圈

蜑家軍起源，可以追溯到鄭成功喺台灣嘅東寧王國。當時王國嘅勢力遠及粵地沿海。清國為咗斷絕沿海百越居民同王國交流，重落咗遷界令𠻹。

1661年，有啲部眾走到粵地一帶，同當地蜑家融合，成為後來嘅蜑家軍。

1800年前後，蜑家軍同越南西山阮朝結盟，不斷壯大。可惜後來西山阮朝滅亡，蜑家軍重心返到粵地，分成六旗，當中紅旗同香港就大有啦𠹌。

呢張據講係「海盜」 聯盟結盟合約

艦隊力壓清國，震懾英葡

蜑家軍並唔係二打六，佢哋威水史一匹布咁長。艦隊幾萬之眾，五六百艘船艦。首領鄭一嫂係蜑家出身，知洋人船堅炮利，所以艦隊配備歐洲火炮，清國水師都唔係對手。蜑家軍曾殲滅淅江水師提督，生擒廣東水師提督，認真把炮。

蜑家軍又試過圍困葡澳艦隊，葡屬澳門叫英國幫拖，不過唔知點解英方竟然甩底。

1809年，英、葡、清三國聯合艦隊（據講重有美國僱傭兵）圍攻鄭一嫂，大戰於大嶼山。但鄭一嫂竟可全身而退，更擊殺虎門總兵，夷平清國炮台，反攻直搗廣州。如果話，艦隊實力冠絕東方，都絕非誇張。

張保仔係de facto 香港國王？

蜑家軍設立咗各種稅項，主要針對洋人商船抽稅。冇交稅嘅船會被扣押，交罰款先放返船主。交咗稅仍被攻擊嘅船，會照貨價再加額外賠償。

另一方面，鄭一嫂立咗軍法，嚴禁部下騷擾鄉民，違者斬。而另一個首領，漁民出身嘅張保仔，更加係愛鄉保民。據講佢同鄉民買糧，往往畀雙倍錢。咁睇嚟，蜑家軍並非流寇海賊，而係札根本土，共生共榮。

張保仔大本營係香港一帶島嶼。傳說扯旗山之名，就源於佢哋喺山頂扯旗，更有條「張保仔古道」。而西營盤，係艦隊駐紮之地，另有東營盤位於大坑一帶。呢啲典故是真是假，已經冇法子考証。

根據一個英國商人所講，張保仔曾經透露「his intention of displacing the Tartar family from the throne of China」

不敵統戰，為名利投清

清國砌唔過蜑家軍，就施展帝國一貫統戰策略，用錢同官位收買張保仔。估唔到呢個蜑家仔，最後都係受唔住誘惑，1810年向清國投降。

佢一啲部下不齒，繼續盤踞香港一帶水域，死唔投降。後來多國圍攻，部分揚帆南去，據講去咗馬來亞、婆羅洲。故事至此為止。

海上王國，清政府鞭長莫及

睇到呢度，清國長期不能有效管治香港，乃至成個珠江口，甚至連一啲基本地理事實都搞錯，原因已經好明顯。當時粵洋相當於今日索馬利海域，武裝組織橫行，清政府只有名義上管治。而香港一帶島嶼，更係佢哋盤據之處，有外國人形容為 the corsair capital of South China Sea。

之後我會將呢段清政府驚到要抹走嘅歷史，同其他史料併埋睇吓，清國對香港嘅所謂管治，到底薄弱到咩程度。

片尾花生

鄭一嫂嗰朵響到歐洲美洲，魔盜王入邊個秦夫人，就係鄭一嫂。Ching其實係鄭至啱。

有興趣可以睇下呢套叫History Erased嘅片。

鄭一嫂喺西方真係響噹噹

學到嘢唔知佢哋喺香港有冇後代

聽阿媽講 蜑家妹皮膚好又生得靚

請先起底同埋睇其他comment再推或正皮

呢位人兄嚮之前嘅post已被眾多巴打質疑論證有問題以及對史料選擇性失明

論證中以「我認為」、「我覺得」、「我理解係」作主線

此人有創作歷史之嫌

請唔好好似支那咁spread fake history

私怨撚行開

自己google ching shih啦，你未聽過唔代表fake

你話我私怨都好
真係睇唔過眼你又spread fake history

你自己睇下美國學者寫嘅
華南海盜(1790-1810)

鄭一嫂、張保仔以香港為根據地，多次擊敗清國水師，歐洲人都有記載。

清國官方史料粒字唔提，先係fake到無輪。

如果你乜証據都攞唔出，唔好怪我當你五毛

據講鄭一嫂、張保仔後人去咗澳門。而佢哋部下有幾萬人咁多，有人留喺香港都唔出奇。

學到嘢？
樓主出咗名寫故仔㗎
自己google下先啦

據葡萄牙文獻記載，葡清聯軍的艦隊與紅旗派海盜的主力艦隊曾經在大嶼山海面進行一場激戰。清嘉慶十五年（1810年），澳葡艦隊在大嶼山海面與紅旗派主力三百多艘武裝船相遇。張保所派出的兩支先鋒船隊被澳葡艦隊擊敗，於是親自率領水師駛抵戰場。海盜團分成六個小隊，每隊圍攻一艘葡萄牙戰船，試圖利用人數上的優勢，用登船肉搏的白兵戰術來擊敗葡萄牙人。而葡萄牙人則以密集式炮火攻擊對方，成功阻截海盜船逼近。眾小隊陣腳大亂，海盜無心戀戰，紛紛逃離戰場。

玩Civ6都有鄭一嫂係偉人，google返係勁嘅，不過樓主又真係有改歷史

警報
會員 ななせまる。引用嘅「歷史資料」嚟自大公報，作者張茅長期為大公報寫專欄。請自行判斷會員 ななせまる。之言論

請考証會員 ななせまる。所引用嘅「歷史資料」來源，切勿被相信抹黑及扭曲言論。

有個小問題想問樓主
如果清兵落到香港水域打海盗
會唔會發現唔到香港島？

Dian H. Murray 本 Pirates of the South China coast, 1790-1810. 啊ma
驚你唔識睇英文，cap中文出黎忽你睇，雖然係殘體

比清打到舉白旗你仲可以打j，好心柒一次就算la，仲要拎Dian H. Murray 出黎大人，有無睇過架

哈哈笑死我巴打其實提出咗一個好重要嘅問題：
樓主究竟點樣定義「有效統治」？

呢點樓主冇乜正面回應過

有其他巴打提出過羅屋、赤柱汛呢啲例子
樓主都係話呢啲唔可以證明「有效統治」

而呢個post,樓主同樣話香港海盗有「收稅」,所以係實際上統治香港
敢問呢個論點同「黑社會喺旺角收保護費所以實際上統治旺角」有乜分別？

呢段嘢wiki㗎白癡仔
冇論點反駁要玩誅心論呀

歷史研究唔係9up，根本你寫d野全部都有歷史紀錄。
你個個post都make my day，因為我知原來有人可以on9到呢個地步，有幾多連登仔只係識推推推

會員濟癲曾經不知道尖沙咀係位於九龍而非港島，亦不能準確串出construct。請自行判斷其言論。

俾埋圖俾埋link你啦，創作大師

駁唔到咪玩人身攻擊lo

同埋我qoute既係你自己講個本書，咁樣你係唔係姐係自我否定？

拿幫你推下，等多d人入黎睇邊個柒

推

嘩==
又新戰線

咪當連載小說咁睇

上兩個post有人話「fake history冇問題」之後有人話：「不如吹香港有個國王吖！」

今次樓主真係話張保仔係de facto香港國王
真係聽民意

岩牙，鄧炳強都係de facto香港國王

最好笑係，佢開完post自high完就潛

樓主回應下清國水師去到香港水域打海盗嗰陣係咪都係睇唔到香港島

駐守係奇力島嘅清軍係睇唔到香港島㗎

樓主會唔會覺得/認為/估計當年嘅能見度同依家差好遠？

佢下一篇文可能會話清軍有眼疾

會員 00後變態毒撚，

水師提督、虎門總兵都隊冧埋，你重未分到莊閒？

最保守估計，係1800至1810年間清兵係冇可能駐守港島嘅水汛。

點解官方文獻有提到水汛名，但地圖畫到錯Q晒？因為寫文嗰個係抄返嚟，清兵實際上冇去過囉。

畫到出腸咁你明未？

LM

哇屌樓主，我喺你上個po講香港國王真係吹下架咋喎
你又真係作到出黎，犀利到癡線

屌係我講既，估唔到佢真係吹到出黎

有咩好驚訝呢？
目前教科書依據嘅五千年中國朝代史，係以比我誇張及虛假五百倍方式構建出嚟。

不如你講下你對「有效管治」嘅定義先？

同埋「保守估計」又係點嚟？

曲線承認咗你係吹？

比我估中，班大支膠係想抓住樓主一個錯處就想因人廢言

呀鳩生，張保仔個巢穴係邊，清政府係有記載㗎

又嚟屈人係大支膠

如果呀鳩生係得一個錯處都還好，可惜佢有n咁多個錯處
同埋認識香港歷史唔係要否定清國係香港嘅存在

教科書對於中國歷史既詮釋，或者叫佢地既史觀一向都係有問題，我諗呢到冇人唔認同

咁你係咪想學中共咁樣建構一套咁誇張既詮釋？坦白講，就算係都冇問題，你想建立一套以香港作本位既史觀，加強香港民族既歸屬感本來係無可厚非，但問題你嗰啲好多唔淨止係詮釋，直頭係篡改喎

香港固然要脫支解殖，但唔代表要扭曲歷史要建立香港嘅主體性，唔需要抹除中國過去對香港嘅影響畢竟客觀公正嘅歷史，先會喺政治上還香港人一個公道樓主嘅苦心我明白但否定中國中心史觀嘅目的正正係肯定香港文化歷史中，有非中國性嘅內涵並非單純被中華帝國支配中國式史觀往往以偏概全，忽視其他族群（例如疍家）所以中國中心史觀就唔會強調香港水上人嘅存在反而會污名化佢哋（例如盧亭、化外之民）但將香港史扭曲成「香港島只得水上人，無廣府客家等漢化族群」又何嘗唔係一種以偏概全？所以，當樓主將香港約化成完全非中華嘅領域意圖重塑歷史，從而否定香港對中國政權嘅歸屬本身就有盲點英國人登陸香港嗰陣，香港島居民固然對清國WFC但無可否認明清兩國都對香港有過非直接管轄而十九世紀初香港島的確有漢化以及非漢化嘅居民居住反駁支那「自古以來屬於中國論」唔需要用「自古以來不屬於中國論」來建構香港歷史即使香港某段時間被中華政權統治亦都無礙香港人建立自主嘅身份、獨立嘅史觀建議樓主讀多啲書先歷史意識係國族建設一環一個重新考據同發明嘅社會工程需要學養同功夫唔係話提出咗新嘅史觀，就可以歪曲歷史證據否則就同支國歷史一樣淪爲洗腦工具

以上節錄自prawn.crackers巴打喺香港島post嘅留言

「唔係話提出咗新嘅史觀，就可以歪曲歷史證據
否則就同支國歷史一樣淪爲洗腦工具」
呢個point正正係我哋嘅心聲

大中華膠五毛死撚開啦

每一個民族背後都有一套民族發明既神話
支那史既問題不在於本身既錯漏，而係在於支那本身副計無法支持文化民族主義呢套民族發明既方向
正如捷克本身係歷史上幾乎係唔存在，將波西米亞構建成捷克都係20世紀先開始做，係呢個角度我唔認爲將張保仔構建成香港民族其中一個祖先有任何問題

咁樣就唔係「歷史」而係「神話」

所以我咪講過講，如果佢開宗明義佢明係做緊民族建構，我唔會笑佢，因為好多民族都只係一d幻想。
但無話做歷史研究唔求真，咁你同共產黨有咩分別？

係咪政治一定要正確？
依家連登已經形成一種政治正確,就係凡係反共就係啱,凡係同中國切割唔夠就係大支膠五毛

我亦都睇唔出承認清廷曾經管治過香港，對於香港民族既建構有咩問題

歷史建構民族背後就係體現緊先驗主義，先驗主義本身就係非理性
所以如果按照100%理性客觀公正既標準，歷史上基本上所有既民族都係唔存在

樓主開宗明義已經話係史

我唔反對呢一點，清帝國對香港有否實施有效管治基本上唔影響香港民族既建構

笑左，死左一個水師提督、虎門總兵就覺得佢打敗左清？咁點解張保仔要投降？

點解官方文獻有提到水汛名，但地圖畫到錯Q晒？因為寫文嗰個係抄返嚟，清兵實際上冇去過囉。
因為清政府制圖技術廢，無傳教士幫手d地圖基本係亂黎，關抄唔抄咩事？仲有佢抄既話係抄邊個？

會員 00後變態毒撚，

你引述嘅另一位會員意見，係認為清國對香港有非直接管治。
咁到應「非直接」到咩程度，就係我想討論嘅嘢。
而我所有推論及演繹都係基於真實史料。

另外我從未講過「香港原居民只有水上人」。
我嚟緊就會剖析廣府人、水上人同其他原住民嘅關係。你就會知當時香港一樣有「親清派」、「投清派」、「反清派」

quote埋你自己講本書出黎比你睇都可以話：
而我所有推論及演繹都係基於真實史料

你係唔係要睇醫生？

堂堂從一品水師提督都係無名無姓之輩, 擊敗兩個唔係應該大書特書, 點都會有史料留名

先驗主義本身係非理性？你當kant流架？

不如你例舉下「沒有有效統治」嘅要點先？

依家你嘅推論當然有地圖呢啲證據,不過問題出在推論過程

例如地圖出錯就話唔知有香港島嘅存在

「地圖出錯」只可以話係「沒有足夠資料」、「未完全掌握」
正正係推翻咗「完全唔知道」

成日慣左用不推文

可想睇你搵到咩史料黎講

又要比樓主捉我打錯字話我五毛

可想
有鄉音

咁都比你發現死la

鄭月娥

張建宗

民族發明唔係透過你用理性去逐個史料驗證來實現，而係一種感覺同神秘主義混合既野來

我之後會講到，喺原住民同清國鬥爭當中，歐洲人嘅角色，會涉及到英國嘅黑暗面。
到時你就會知我唔係一味反清，而係相當公正。

我惟一不願意揭露黑暗面嘅，就只有香港原住民本身。

等睇樓主如何演譯清國縱容縱容客家廣府械鬥

講到口臭，所以咪叫左樓主唔好用歷史兩個字。
你有無睇到標題先入黎？

點駁本書啊？

個問題根本唔係你反唔反清，而係你對好多現有既史料視而不見。

仲有就係論證過程

土客械鬥當然係清國鼓動諸百越內鬥嘅登峰造極之作。

今日中國好流行話殖民主義故意令原住民衝突，例如印巴、中東。

其實呢種手段，証據最充分，歷史最悠久嘅，就來自中國自己。到今日省分劃界仍然好明顯。

其實我覺得質疑樓主應該搵外國歷史source黎講

wiki中文其實只可以參考唔可以盡信

quote埋外國歷史source比佢佢當睇唔到

#幾？
我都睇唔到

#14-16.
同埋樓主之前都有開過post我都有quote過。

佢最柒既係本野係佢自己拎出黎講，但人地本野根本無講過佢口中所講既野

你quote嘅全部同我講嘅冇衝突，反而係再印證咗呢支蜑家艦隊嘅威力，同埋清國官方史料有幾假。

多謝你補充

有幾假？
做咩唔講埋佢地之後自己人打自己人？

點解隔咗咁多日再睇樓主開嘅post，仲係嗰幾個洗版？
呢個post唔係介紹盤踞香港一帶嘅蜑家海盜咩？有咩問題？

點解要反樓主反到每件事都用漢地吏治國家角度睇香港歷史

另一方面，鄭一嫂立咗軍法，嚴禁部下騷擾鄉民，違者斬。而另一個首領，漁民出身嘅張保仔，更加係愛鄉保民。據講佢同鄉民買糧，往往畀雙倍錢。咁睇嚟，蜑家軍並非流寇海賊，而係札根本土，共生共榮。

肯定係外國勢力唱佢地la

你當content farm睇係無問題既

再次多謝你為我提供史料。

張保仔喺香港一帶劫富濟貧嘅形象，

同佢係珠江一帶殺人擄掠嘅兇狠手段，

呢個反差已經折射出蜑家軍嘅身份認同，同埋政治立場。

聰明嘅巴打都應該推敲得到。我之後會詳細再論證。

原來強搶民女收保護費係叫劫富濟貧。
咁香港d黑社會肯定係好人。

要突破自己個固有史觀係難嘅

同埋我唔明張保仔關香港史觀咩事。

其實我諗到幾個可能

一係呢幾個account係愛新覺羅後人

一係佢哋係讀壞腦嘅大中華膠

一係佢哋有政治目的

中原史觀同邊陲史觀嘅分別

我只係見到樓主唔係做歷史描述。
佢一直只係想證成自己：清國長期不能有效管治香港，乃至成個珠江口，甚至連一啲基本地理事實都搞錯，原因已經好明顯。當時粵洋相當於今日索馬利海域，武裝組織橫行，清政府只有名義上管治。而香港一帶島嶼，更係佢哋盤據之處。呢個可笑既觀點。

你好似政治目的仲重。

好多人問過佢點證成有效管治，佢一直比唔到個標準出黎。

嘩
樓主個標題真係好Juicy好爆啊

所以話你冇政治觸覺

你當珠江嗰啲札腳千金小姐係360
香港啲艇户係759

咁咪明點解一邊話張保仔係大賊，一邊話佢係行俠仗義囉。明未呀？又要人畫出腸。

笑死

要放長雙眼睇樓主呢啲中二病固執撚繼續自圓其說

我唔覺得有咩問題喎，例如你上面列岀海盜有綁架行為，就覺得可以反駁樓主話海盜有紀律同愛鄉愛民嘅講法。
你唔覺得咁樣好小學雞咩？

一個武裝集團，有佢嘅保護對象，亦都有佢嘅敵人，咁好自然就會同時有仁慈同殘忍嘅面貌。你用後者反駁前者，同中國班傻鳩用白宮驅逐奶中記者反駁美國冇新聞自由有咩分別？
何況講到殘忍，夠漢地歷代吏治國家殘忍？

你地幾個口口聲聲講樓主係content farm，將自己抬高到「歷史」嘅地位攻擊佢。但你地真係喺度探討緊香港歷史嘅另一面咩？我剩係見到你地唔係用紅字洗版，就係用小學雞反駁手法。

都係嗰句
唔係凡係同中國完全切割嘅論點就一定啱
只係覺得唔應該為咗建立香港人嘅民族觀就尻吹
可唔可以嘗試唔好一嚟就屈人五毛同大中華膠？
依家香港人只係建立緊香港人式嘅政治正確

你家下純粹係因為「中共同漢中心思想好仆街」就投影成「只要係反共就係好」

btw
冇人講過漢地歷代吏治唔殘忍

咁佢有邊d史料舉左出黎話海盜愛鄉愛民？佢地個鄉係邊度？
無錯佢地係有信用，但同時佢地都有打家劫舍。

同埋我無講殘唔殘忍，我只係講佢地有做呢d事，殘唔殘忍係一個價值判斷，唔係做歷史既範疇入面。

將自己抬高到「歷史」嘅地位攻擊佢，你有無睇標題入黎？
咁香港歷史嘅另一面係咩？

鳩之媽碌一出Post，所有巴打便都看着他笑，有的叫道，「鳩鳩，你又發現一個新民族史觀了！」他不回答，對櫃裏說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「你一定又藏起了香港島的地圖了！」鳩鳩睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我前天親眼見你假裝沒看見紅契後，轉移話題。」鳩鳩便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「管治不能算是……管治！……無效的管，能算治麼？」接連便是難懂的話，什麼「大中華膠」，什麼「蜑家」之類，引得衆人都哄笑起來：連登內外充滿了快活的空氣。

佢撚係鳩吹

【官方唔想你知嘅歷史】清國從未管治香港島？居民喜迎英軍，毫不效忠清國

自己睇下

唔係，如果要講漢文明自古以來都幾落後同不堪，剩係用現成士大夫寫嘅史料都夠做

樓主嘅觀點有冇瑕疵？一定有。唔好話樓主，學者有錯都好常見。但佢有一樣野講得好啱，就係佢嘅瑕疵點都唔夠傳統史書萬分之一多。樓主比人屌柒，只係因為香港史觀冇「先賢」「先生」比佢quote黎做擋箭牌。

佢嘅瑕疵係佢唔認自己有瑕疵

如果佢無得quote，咁佢d史料係邊度黎？
講野都用下腦

當時平民眼中，清兵同海盜其實冇乜分別，一樣蝦蝦霸霸，收買路錢，騷擾婦女。

好似張保仔呢支紀律嚴明嘅「海盜」，應該好過絕大多數官兵。

當然，巴打你講得冇錯，佢哋嘅「保護對象」係限於某啲人。鄭一嫂甚至有保護婦女免受性騷擾嘅me too法律。《華南海盜》呢本書都有講。

咁到底咩人可以享有呢個準「國民待遇」呢？真係令人好期待。

我係話香港史觀冇中國錢穆呢種有名堂嘅祖師爺比樓主quote黎撻朵，唔係話佢冇史料

你睇下你，又起晒鋼，明明你自己狙擊左樓主咁多個post，你自己好清楚佢真係有比source，你只係搵其他資料攻擊佢嘅觀點，而唔係話佢偽造資料

佢有比source但佢斷章取義左好多野。
根據一個英國商人所講，張保仔曾經透露「his intention of displacing the Tartar family from the throne of China」

如果係咁睇，張保仔咪又係大中華膠。

你真係睇咗？條友繼續作故仔當真歷史喎

但佢quote左dian h murray，人地又係咩史觀？根本佢成個post都係抄人地本書，仲要唔比返credit人同將人地d野cut頭cut尾。

我咪俾咗料出嚟話樓主係偽造資料囉
包括張保仔冇打敗葡國艦隊，張保仔同香港係冇關係
但條友淨係紅色大字玩誅心論又點計呀

你#14唔係話會黨係尋求經濟利益咩？
咁咪有討論空間囉

你睇下你咁嘅表現，仲好意思恥笑樓主？
樓主只不過係冇你咁醒目，自己開post做先手

用你呢種辯駁手法，簡直立於不敗之地
如果樓主開po話張保仔反清復明，你就可以用#14幅圖話樓主係content farm
如果樓主開po話張保仔對清國只有投機同利用，你就可以用#116幅圖話樓主係content farm
係你筆下，只要樓主得罪你，你就可以反覆運用呢種手法扣content farm帽子上去

佢哋唔會覺得香港俾ching國管治過就冇權獨立⋯⋯啩

佢唔係content farm係咩？

你係有書係手咪challenge我lo，我一直個重點都係講緊樓主一係對d史料視而不見，一係斷章取議。唔係content farm咁係咩？

可能係，就算香港俾清國管過都唔影響香港獨立，兩者唔係對立嘅
台灣夠俾唔同國家管治過，但都唔會影響台灣獨立國家嘅地位

又要再多謝你。

你每次quote嘅嘢都係強化我論點🙏🏻

張保仔當然係個二元性格嘅人。先反清後投清，既劫掠人又救濟人，又同性戀又雙性戀。

喺「反清復明」呢點，到底係咪佢真正諗法，我哋永遠唔會知。但「大中華膠」亦不失為香港性格同記憶嘅一部分。用張保仔做「香港精神」嘅其中一個代表，都算幾吻合。

如果斷章取義係選擇性採用資料，咁冇一個歷史學家唔係斷章取義，歷史唔係流水帳。你自己應該好清楚呢一點，但就刻意無視。

你自己睇返你自己貼嘅所有圖，海盜嘅意識形態或者行動目的，冇標準答案甚至貌似自相矛盾。樓主根據自己開po目標而選擇需要嘅資料，正常不過。

你話樓主斷章取義咁開po，你自己其實仲衰，斷章取義咁反駁。一時又用會黨冇反清復明反駁樓主，一時又話張保仔係大中華膠反駁樓主。想點姐？

樓主至少都係用自己框架搵資料開po，香港開埠前歷史基本上冇幾多人用香港或者東南亞角度探索，佢同做實驗冇分別，自然會有成功有失敗。你呢就只係跟住人地後面，人地講乜你就駁乜，仲好意思睇唔起人

其實你自己個論點係咩？
用一套歷史去建立香港人既身份？張保仔幾時有認過佢係香港人？佢係度個時香港都未開埠，佢頂多咪識大嶼山。

佢講得到令人信服咪唔駁佢lo，同埋佢自己咪又係跟係人後面

你似中文都唔識：截取某詩篇的一章或一句為己用，借來表達自己的意思，而不顧原詩作者的本意。語本《左傳．襄公二十八年》。後用「斷章取義」泛指截取別人的詩文或談話中的某一段落為己用，而不顧其原意。

咁你鍾意呢d野打j我沒辦法，我只係驚你呢d經唔起考證既野被人拎黎用之黎貽笑大方，係連登比我笑好過比藍絲笑

扮咩丫，你邊有可能會服
所以最後都係睇你同樓主邊個冇恆心率先收皮

我只係沿用返你用嘅字眼，我明明已經好清楚指岀選擇性採用自己需要嘅資料係所有歷史學家都會做嘅事

我服佢架，拎d地圖出黎打j，人地拎d史料駁佢佢就玩人身攻擊，駁唔到就曲解人講既野，實佩服佢la咁厚面皮

可能你連字都唔識；
後用「斷章取義」泛指截取別人的詩文或談話中的某一段落為己用，而不顧其原意。

答我佢係唔係跟人後面先la，佢quote人youtube片又quote人本書，除左佢個解讀係好神奇之外，我睇唔出有咩佢唔係跟人後面。

我第一句已經講如「果斷章取義係選擇性採用資料」
就係費事玩呢種你識唔識字嘅泥漿摔角

so you put words in my mouth

問題係佢唔係跟你，係你咁佢呀嘛
佢開po前睇左咩書咩片，關你咩事？你有份拍定你有份寫？

我個字眼意思係：「斷章取義」泛指截取別人的詩文或談話中的某一段落為己用，而不顧其原意。
唔好咁低質la，為左兜連詞義都曲解埋，已經曲解左歷史架la。

羅馬征服加太基嗰陣，都未有意大利王國

你問問依家意大利人會唔會以古羅馬為榮？

我係無份寫但佢唔係第一個寫呢野野既人，你係尊重人地學術成果唔該比返credit。
同佢斷章取義，就關我事。人地本書原本只係寫黎講南中國既海盜活動，佢走去拎去論證清無管過香港。

乜你前面唔係懶虛無咁話咩「殘唔殘忍係一個價值判斷，唔係做歷史既範疇入面。」咩？
而家你「斷章取義」呢四粒字咁主觀咁有判斷，我點解要踩入去個陷阱

咁你咪去問意大利人，我又唔係意大利人。
而家係你以一個死左既人以一樣未出現既野為榮？
羅馬人會唔會為而家意大利為榮？

咁你又話用返我字眼？記唔記得自己講過咩？

巴打，佢有心要踩低呢個post， 點都搵到理由。

先前有個account重搞笑，話我冇跟足學術論文格式去寫同quote。

其實點解學術界一路好少人研究呢個方向，原因都好明顯，因為係吃力不討好，無利可圖嘅嘢。

不如你睇下隔離人地常公子點樣講歷史

羅香林d大前輩比你呢句咁講應該會彈返起身。

仲玩泥漿摔角
明明我話沿用你字眼同時，下半句已經講明我嘅意思，我沿用嘅，真係得字眼渣
我#126由一開始第一句已經講明，你要糾纏自便

你用咩字眼都好其實都講唔到樓主無視原意呢個事實。

你願意信樓主個套自便。